{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Stack-UnderFlow","text":"<p>N\u00famero do Grupo: II Turma: 8002</p>"},{"location":"#alunos","title":"Alunos","text":"Matr\u00edcula Aluno 202401000833 Eduardo Peruzzo 202401000493 Pedro dos Santos 202402159216 Vinicius da Luz 202402898892 B\u00e1rbara Malta 202403184672 Mateus Sachinho"},{"location":"#mapa-mental","title":"Mapa mental","text":""},{"location":"#sobre","title":"Sobre","text":"<p>Descreva o seu projeto em linhas gerais.</p>"},{"location":"#screenshots","title":"Screenshots","text":"<p>Adicione 3 ou mais screenshots do projeto em termos de interface e funcionamento.</p>"},{"location":"#instalacao","title":"Instala\u00e7\u00e3o","text":"<p>Linguagens: xxxxxx Tecnologias: xxxxxx Descreva os pr\u00e9-requisitos para rodar o seu projeto e os comandos necess\u00e1rios. Insira um manual ou um script para auxiliar ainda mais.</p>"},{"location":"#uso","title":"Uso","text":"<p>Explique como usar seu projeto caso haja algum passo a passo ap\u00f3s o comando de execu\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"#video","title":"V\u00eddeo","text":"<p>Adicione 1 ou mais v\u00eddeos com a execu\u00e7\u00e3o do projeto final.</p>"},{"location":"#outros","title":"Outros","text":"<p>Quaisquer outras informa\u00e7\u00f5es sobre seu projeto podem ser descritas abaixo.</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/5w2h/","title":"5W2H","text":""},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/5w2h/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>     O 5W2H \u00e9 uma ferramenta administrativa  que pode ser utilizada para diferentes contextos dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o, como na organiza\u00e7\u00e3o para planejamento estrat\u00e9gico e guia na execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es. O 5W2H baseia-se em 7 perguntas (What?, Why?, Where?, Who?, When?, How? e How much?), com o intuito de esclarecer e organizar ideias. A ferramenta ser\u00e1 utilizada como um guia de a\u00e7\u00f5es, tornando os objetivos mais evidentes para a equipe, auxiliando na compreens\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e tomadas de decis\u00f5es no projeto. </p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/5w2h/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>     A equipe se reuniu para esclarecimento sobre o tema do projeto, a partir dos pontos debatidos foi poss\u00edvel responder \u00e0s quest\u00f5es do 5W2H. </p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/5w2h/#questoes-5w2h","title":"Quest\u00f5es 5W2H","text":""},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/5w2h/#versao-20","title":"Vers\u00e3o 2.0","text":""},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/5w2h/#descricao-geral-do-sistema","title":"Descri\u00e7\u00e3o Geral do Sistema","text":"<p>What (o qu\u00ea?): Descri\u00e7\u00e3o geral do que ser\u00e1 o sistema em quest\u00e3o, sendo um resumo simples.</p> <p>Why (por qu\u00ea?): Motivos pelos quais o sistema ser\u00e1 feito, qual \u00e9 o seu prop\u00f3sito.</p> <p>Where (onde?): Locais em que a a\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita, podendo ser uma localiza\u00e7\u00e3o real ou um ambiente virtual.</p> <p>When (quando?): Em que momento o sistema ser\u00e1 executado, e quais ser\u00e3o os prazos, al\u00e9m de quando poder\u00e1 ser utilizado pelos usu\u00e1rios.</p> <p>Who (quem?): Quem ser\u00e3o os respons\u00e1veis pela cria\u00e7\u00e3o do sistema, e quem vai o utilizar.</p> <p>How (como?): Detalhamento de como ser\u00e1 feito o sistema, quais ser\u00e3o os m\u00e9todos utilizados, al\u00e9m de como ele ser\u00e1 utilizado.</p> <p>How much (quanto?): Qual o custo do projeto, podendo ser definido de diversas formas, como financeiramente (custo em dinheiro) ou em horas trabalhadas, por exemplo.</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/5w2h/#visao-geral","title":"Vis\u00e3o geral","text":"Quest\u00e3o Resposta What?(O que deve ser\u00e1 feito?) Um aplicativo para melhorar a qualidade de vida dos moradores da Ilha Primeira. Why? (Por que isso ser\u00e1 feito?) Pois existe uma invisibilidade dos moradores da Ilha Primeira por parte do IBGE. Where? (Onde ser\u00e1 feito?) O trabalho ser\u00e1 realizado dentro de sala de aula e em reuni\u00f5es semanais fora de hor\u00e1rio de aula. When? (Quando ser\u00e1 feito?) O desenvolvimento ocorrer\u00e1 durante o semestre letivo de 2025.1, com cronogramas espec\u00edficos para cada fase do projeto. Who? (Quem ir\u00e1 fazer?) A equipe \u00e9 formada pelos alunos Mateus Sachinho, Eduardo Peruzzo, Pedro dos Santos , Barbara Malta. How? (Como ser\u00e1 feito?) Utilizando metodologia RUP/UP e ferramentas como Git, GitHub, GitHub Copilot, VScode e a linguagem Python. How much? (Quanto custar\u00e1?) O custo do projeto ser\u00e1 o tempo e esfor\u00e7o para o desenvolvimento da aplica\u00e7\u00e3o."},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/5w2h/#versao-20_1","title":"Vers\u00e3o 2.0","text":""},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/5w2h/#visao-produto","title":"Vis\u00e3o produto","text":"Quest\u00e3o Resposta What?(O que deve ser\u00e1 feito?) Ger\u00eancia de XXXX Why? (Por que isso ser\u00e1 feito?) Para auxiliar na... Where? (Onde ser\u00e1 feito?) No... When? (Quando ser\u00e1 feito?) A ger\u00eancia ser\u00e1.... Who? (Quem ir\u00e1 fazer?) Pessoa(s).... How? (Como ser\u00e1 feito?) Utilizando o nome do aplicativo... How much? (Quanto custar\u00e1?) Tempo...."},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/5w2h/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>O 5W2H \u00e9 um t\u00e9cnica bem simples e de f\u00e1cil entendimento, sem a necessidade de um especialista. Dentro da disciplina a t\u00e9cnica fornece um entendimento melhor, para a equipe, sobre o projeto como responsabilidades, motiva\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/5w2h/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<p>5W2H: disponivel em :https://www../</p> <p>O que \u00e9 5W2H, disponivel em :https://www...</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/5w2h/#autores","title":"Autor(es)","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 24/08/20 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento xxx xxxx 09/09/20 2.0 Adicionada vis\u00e3o produto xxxx xxxx"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/Brainstorm/","title":"Brainstorm","text":""},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/Brainstorm/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O brainstorm \u00e9 uma t\u00e9cnica de elicita\u00e7\u00e3o de requisitos que consiste em reunir a equipe e discutir sobre diversos t\u00f3picos gerais do projeto apresentados no documento problema de neg\u00f3cio. No brainstorm o di\u00e1logo \u00e9 incentivado e cr\u00edticas s\u00e3o evitadas para permitir que todos colaborem com suas pr\u00f3prias ideias.</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/Brainstorm/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A equipe se reuniu para debater ideias gerais sobre o projeto via chamada online, come\u00e7ou \u00e0s 15:30h e terminou 17:00h, onde o Eduardo foi o moderador, direcionando a equipe com quest\u00f5es pr\u00e9-elaboradas, e transcrevendo as respostas para o documento.</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/Brainstorm/#brainstorm","title":"Brainstorm","text":""},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/Brainstorm/#perguntas","title":"Perguntas","text":""},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/Brainstorm/#1-qual-o-objetivo-principal-do-projeto","title":"1. Qual o objetivo principal do projeto?","text":"<p>Criar um aplicativo que auxiliar\u00e1 os moradores da Ilha Primeira a realizar um recenso, coletando e organizando informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o coletadas normalmente pelo censo demogr\u00e1fico do IBGE, para aumentar o conhecimento das condi\u00e7\u00f5es da ilha. O aplicativo dever\u00e1 se comunicar com uma API que armazenar\u00e1 os dados.</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/Brainstorm/#2-qual-o-objetivo-principal-da-api","title":"2. Qual o objetivo principal da API?","text":"<p>Registrar e armazenar os dados coletados pelos usu\u00e1rios do aplicativo de recenso. Ela deve armazenar os dados de forma bem estruturada para facilitar a consulta e utiliza\u00e7\u00e3o dela no aplicativo.</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/Brainstorm/#3-como-o-aplicativo-mobile-se-comunicara-com-a-api","title":"3. Como o aplicativo mobile se comunicar\u00e1 com a API?","text":"<p>O aplicativo dever\u00e1 se conectar com a API via m\u00e9todos GET e POST pelo servidor.</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/Brainstorm/#4-quais-serao-os-tipos-de-dados-armazenados-na-api","title":"4. Quais ser\u00e3o os tipos de dados armazenados na API?","text":"<p>Na API, ser\u00e3o armazenados dados que v\u00e3o mais a fundo no contexto espec\u00edfico da ilha, tratando da popula\u00e7\u00e3o local, seguran\u00e7a, qualidade de vida e do territ\u00f3rio da ilha. O foco ser\u00e1 em informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o foram coletadas por censos mais gerais, como os do IBGE.</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/Brainstorm/#requisitos-elicitados","title":"Requisitos elicitados","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o BS01 O cliente... BS02 O cliente... BS03 O cliente... BS04 O cliente... BS05 O cliente... BS06 O cliente... BS07 O cliente... BS08 O cliente... BS09 O cliente... BS10 O produto... BS11 O produto... BS12 O produto... BS13 O produto... BS14 O produto... BS15 O produto..."},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/Brainstorm/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p> Atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica, foi poss\u00edvel elicitar alguns dos primeiros requisitos do projeto. </p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/Brainstorm/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<p>BARBOSA, S. D. J; DA SILVA, B. S. Intera\u00e7\u00e3o humano-computador. Elsevier, 2010.</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/Brainstorm/#autores","title":"Autor(es)","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 26/03/2025 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Eduardo Peruzzo, Barbara Malta, Pedro dos Santos, Vinicius da Luz e Mateus Sachinho"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/documento_de_visao/","title":"Documento de Vis\u00e3o","text":""},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/documento_de_visao/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> O prop\u00f3sito deste documento \u00e9 fornecer uma vis\u00e3o geral sobre o projeto que ser\u00e1 realizado na disciplina Arquitetura e Desenho de Software 2020/1, na Universidade de Bras\u00edlia. Sendo assim, Nesse documento ser\u00e3o descritas de maneira resumida as principais funcionalidades, usabilidades, o problema que ser\u00e1 abordado e os objetivos da equipe. </p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/documento_de_visao/#descricao-do-problema","title":"Descri\u00e7\u00e3o do Problema","text":"<p> Lorem Ipsum is simply dummy text of the printing and typesetting industry. Lorem Ipsum has been the industry's standard dummy text ever since the 1500s, when an unknown printer took a galley of type and scrambled it to make a type specimen book. It has survived not only five centuries, but also the leap into electronic typesetting, remaining essentially unchanged. </p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/documento_de_visao/#problema","title":"Problema","text":"<p>Dificuldade em gerenciar e organizar...</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/documento_de_visao/#impactados","title":"Impactados","text":"<p>Usu\u00e1rios....</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/documento_de_visao/#consequencia","title":"Consequ\u00eancia","text":"<p>A cria\u00e7\u00e3o de novos....</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/documento_de_visao/#solucao","title":"Solu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Utilizar a aplica\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 desenvolvida visando resolver...</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/documento_de_visao/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<p> O objetivo da equipe de desenvolvimento \u00e9 fornecer... </p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/documento_de_visao/#descricao-do-usuario","title":"Descri\u00e7\u00e3o do Usu\u00e1rio","text":"<p> Os usu\u00e1rios ser\u00e3o.... </p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/documento_de_visao/#recursos-do-produto","title":"Recursos do produto","text":""},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/documento_de_visao/#conta","title":"Conta","text":"<p> O cliente poder\u00e1 realizar seu cadastro.... </p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/documento_de_visao/#loja","title":"Loja","text":"<p> O cliente poder\u00e1 cadastrar uma loja \u00fanica.... </p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/documento_de_visao/#produto","title":"Produto","text":"<p> O cliente poder\u00e1 cadastrar.... </p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/documento_de_visao/#pesquisa-sobre-lojas","title":"Pesquisa sobre Lojas","text":"<p> O cliente poder\u00e1 pesquisar... </p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/documento_de_visao/#restricoes","title":"Restri\u00e7\u00f5es","text":"<p> A aplica\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 respons\u00e1vel... </p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/documento_de_visao/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<p>Documento de vis\u00e3o. Dispon\u00edvel em https://www... Acesso em dd/MM/yyYY</p> <p>Documento de vis\u00e3o. Dispon\u00edvel em  Acesso em dd/MM/yyYY</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/documento_de_visao/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) DD/MM/YYYY 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento XXX XXXX e ZZZ ZZZZ"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/mapa_mental/","title":"Mapas Mentais","text":""},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/mapa_mental/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> Mapa mental consiste em criar resumos cheios de s\u00edmbolos, cores, setas e frases de efeito com o objetivo de organizar o conte\u00fado e facilitar associa\u00e7\u00f5es entre as informa\u00e7\u00f5es destacadas. Esse material \u00e9 muito indicado para pessoas que t\u00eam facilidade de aprender de forma visual. </p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/mapa_mental/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p> Foi levantado um ponto importante sobre o app e, assim, foi produzido o mapa mental. O documento foi produzido utilizando a ferramenta... </p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/mapa_mental/#mapa-mental-geral","title":"Mapa mental - Geral","text":""},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/mapa_mental/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/mapa_mental/#mapa-mental-1","title":"Mapa mental 1","text":""},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/mapa_mental/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p> O mapa mental \u00e9 uma ficha de estudos que ajuda a dar uma vis\u00e3o geral do tema, e ajuda a fixar os pontos mais importantes sobre o app. </p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/mapa_mental/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>Mapa MentalXXX,  Dispon\u00edvel em: https://www.....</p> <p>Ferramentas para Mapas Mentais. Dispon\u00edvel em: https://www....</p> <p>Plataforma para usu\u00e1rios colaborar no desenho... Dispon\u00edvel em: https://...</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/mapa_mental/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) dd/mm/yy 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento xxx xxxx dd/mm/yy 2.0 Adicionado Mapa mental 2 xxxx xxxx"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/metodologia/","title":"Metodologia","text":""},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/metodologia/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> A metodologia pode ser definida como a sistematiza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas com o intuito de se alcan\u00e7ar um objetivo. Este documento aborda os m\u00e9todos e t\u00e9cnica de metodologias, processos e pr\u00e1ticas (Scrum, XP, Kanban, RUP) de acordo com o objetivo da equipe e da disciplina. </p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/metodologia/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A equipe utiliza v\u00e1rios m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de diversas metodologias, processos e pr\u00e1ticas, para o desenvolvimento. Com o estudo e  experi\u00eancia da equipe sobre as metodologias \u00e1geis, foi poss\u00edvel identificar aspectos das diversas metodologias, que a equipe utiliza para o desenvolvimento do projeto.</p> <p>Metodologias, processos e pr\u00e1ticas identificados:</p> <ul> <li> <p>RUP/UP:<p> RUP/UP \u00e9 uma metodologia.... </p></p> </li> <li> <p>POO (OOP Oriented Object Programming):<p> POO (OOP) \u00e9 uma... </p></p> </li> <li> <p>RUP (Rational Unified Process):<p> O Rational Unified Process \u00e9 um Processo de Engenharia de Software. Ele fornece....</p> <p>     ## Metodologias de desenvolvimento:  ### Vers\u00e3o 1.0  ### RUP (Rational Unified Process)  #### Pr\u00e1ticas:  - **Desenvolvimento iterativo**: A abordagem iterativa \u00e9 necess\u00e1ria para....  - **Verifica\u00e7\u00e3o da qualidade de software**: A qualidade deve ser revista com respeito aos requisitos com base...   ### Kanban  <p> O Kanban \u00e9 t\u00e9cnica que prop\u00f5e a utiliza\u00e7\u00e3o de cart\u00f5es em um quadro... </p>  - **Lista de Tarefas**: Cont\u00e9m todas as tarefas do projeto. - **Incremento**: Cont\u00e9m as tarefas a serem executadas durante a Sprint. - **Em andamento**: Cont\u00e9m as tarefas que est\u00e3o em andamento. - **Revis\u00e3o**: Cont\u00e9m as tarefas que precisam ser revisadas para conclus\u00e3o. - **Concluido**: Cont\u00e9m as tarefas que j\u00e1 foram revisadas e conclu\u00eddas.   ## Conclus\u00e3o  <p>  Com o estudo das metodologias.....  </p>  ## Refer\u00eancias  &gt; [1] SCRUM, Disponivel em: https://www....  &gt; [2] Sistema Kanban, Disponivel em: https://www...  &gt; [3] Extreme Programming, Disponivel em: http://www...  &gt; [5] Rational Unified Process, Disponivel em: https://www...  &gt; [6] EXTREME PROGRAMMING, Disponivel em: https://www...   ## Autor(es)  | Data | Vers\u00e3o | Descri\u00e7\u00e3o | Autor(es) | | -- | -- | -- | -- | | 05/mm/xx | 1.0 | Cria\u00e7\u00e3o  | xxx xxx e xxxxx xxxxx | | 06/mm/xx | 1.1 | Adicionado  | xxx xxxx e xxxxx xxxx | | 06/mm/XX | 1.2 | Adicionado  | xxx xxxx e xxxxxx xxxxxx | | 06/mm/xx | 1.3 | Adicionado xxxx | xxx xxxx e xxxx xxxxx | | 06/mm/xx | 1.4 | Adicionadoxxxx | xxxx xxxxx e xxxx xxxxx | | mm/mm/xx | 1.5 | Revis\u00e3o do documento | xxxx xxxxx | | mm/mm/xx | 1.6 | Ajuste no topico Scrum | xxxx xxxx e xxxx xxxx |"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/pesquisa/","title":"Pesquisa","text":"<p>Pesquisa realizada para compreens\u00e3o das principais caracter\u00edsticas do projeto</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/pesquisa/#principais-conjuntos-de-dados-do-censo-demografico","title":"Principais conjuntos de dados do censo demogr\u00e1fico","text":"<ul> <li> <p>Popula\u00e7\u00e3o</p> </li> <li> <p>Crescimento populacional</p> </li> <li> <p>Territ\u00f3rio: </p> <ul> <li>\u00e1rea </li> <li>densidade demogr\u00e1fica</li> </ul> </li> <li> <p>Pir\u00e2mide et\u00e1ria</p> </li> <li> <p>Cor ou Ra\u00e7a: </p> <ul> <li>preta </li> <li>branca</li> <li>amarela </li> <li>parda </li> <li>ind\u00edgena</li> </ul> </li> <li> <p>Sexo: </p> <ul> <li>mulheres </li> <li>homens</li> </ul> </li> <li> <p>Alfabetiza\u00e7\u00e3o: </p> <ul> <li>alfabetizados </li> <li>n\u00e3o alfabetizados</li> </ul> </li> <li> <p>Caracter\u00edsticas dos domic\u00edlios: </p> <ul> <li>conectados \u00e0 rede de esgoto e abastecidos pela rede geral de \u00e1gua</li> <li>tem banheiro de uso exclusivo</li> <li>tem coleta de lixo</li> </ul> </li> <li> <p>Popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena: </p> <ul> <li>total </li> <li>de cor ou ra\u00e7a ind\u00edgena </li> <li>se consideram indigenas</li> </ul> </li> <li> <p>Popula\u00e7\u00e3o residente em favelas: </p> <ul> <li>fora de favelas</li> <li>em favelas</li> </ul> </li> <li> <p>Popula\u00e7\u00e3o por situa\u00e7\u00e3o do domic\u00edlio: </p> <ul> <li>urbana</li> <li>rural</li> </ul> </li> <li> <p>N\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o: </p> <ul> <li>sem instru\u00e7\u00e3o e fundamental incompleto</li> <li>fundamental completo e m\u00e9dio incompleto</li> <li>m\u00e9dio completo e superior incompleto</li> <li>superior completo</li> </ul> </li> <li> <p>Composi\u00e7\u00e3o domiciliar: </p> <ul> <li>domicilios com 1 morador</li> <li>domicilios com c\u00f4njuges do mesmo sexo</li> <li>domicilios com c\u00f4njuges sem filhos</li> </ul> </li> </ul> <p>Segue fonte do IBGE: Censo IBGE 2022.</p> <p>Formul\u00e1rio IBGE: Question\u00e1rio.</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/pesquisa/#requisitos-extras","title":"Requisitos extras","text":"<ol> <li>Existem empregos exclusivos na ilha? Quais?</li> <li>Existe patrulhamento/policiamento na ilha? \u00c9 satisfat\u00f3rio?</li> <li>Como chuvas intensas ou ventos fortes afetam o transporte de moradores?</li> <li>Quais doen\u00e7as mais afetam a regi\u00e3o? Qual o tipo de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a?</li> <li>Existem hor\u00e1rios fixos para os transportes aqu\u00e1ticos? O pre\u00e7o das embarca\u00e7\u00f5es \u00e9 acess\u00edvel para todos?</li> <li>Como o tr\u00e1fego de barcos afeta a qualidade da \u00e1gua?</li> <li>Incidentes com animais ocorrem com frequ\u00eancia? Quantos por m\u00eas?</li> <li>O tempo de espera para a chegada de autoridades quando ocorre uma emerg\u00eancia \u00e9 satisfat\u00f3rio?</li> <li>O descarte impr\u00f3prio de res\u00edduos afeta a qualidade da \u00e1gua? Como?</li> <li>Existem \u00e1reas de lazer? Quais e quantas?</li> <li>Como o povoamento desordenado afeta tanto o meio ambiente quanto a vida dos moradores da ilha?</li> </ol>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/prototipo/","title":"Prot\u00f3tipo","text":""},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/prototipo/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>A constru\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo auxilia a equipe de desenvolvimento a entender melhor o escopo do projeto e quais funcionalidades devem ser feitas com prioridade.</p>"},{"location":"_Inicia%C3%A7%C3%A3o/prototipo/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>Iniciamos o prot\u00f3tipo atrav\u00e9s dos levantamentos iniciais da equipe, utlizando a ferramenta PlantUML para criar os designs iniciais de forma simples e facilmente version\u00e1vel.</p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/","title":"Elabora\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/","title":"Documento de Arquitetura de Software (DAS)","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#nome-do-projeto","title":"\"Nome do Projeto\"","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#proposta","title":"Proposta","text":"<p> Este documento apresenta uma vis\u00e3o geral da arquitetura do sistema, utilizando diferentes vis\u00f5es arquiteturais para destacar diferentes aspectos do sistema. \u00c9 utilizado para capturar as decis\u00f5es arquiteturais significativas que fizeram parte do sistema. </p>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#escopo","title":"Escopo","text":"<p> A aplica\u00e7\u00e3o \"XXXX\" tem o objetivo fornecer... </p>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#definicoes-acronimos-e-abreviacoes","title":"Defini\u00e7\u00f5es, Acr\u00f4nimos e Abrevia\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>MVC - </li> <li>MVT - </li> <li>SIGLA PARA O APP - Nome do Aplicativo</li> </ul>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#visao-geral","title":"Vis\u00e3o Geral","text":"<p> O Documento de Arquitetura de Software (DAS) trata-se de uma vis\u00e3o geral de toda a arquitetura do sistema, observando diferentes aspectos do mesmo. Neste documento ser\u00e3o abordadas as seguintes vis\u00f5es da aplica\u00e7\u00e3o TCM: </p> <ul> <li>Caso de Uso;</li> <li>L\u00f3gica;</li> <li>Implanta\u00e7\u00e3o;</li> <li>Implementa\u00e7\u00e3o;</li> <li>Dados;</li> </ul>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#representacao-arquitetural","title":"Representa\u00e7\u00e3o Arquitetural","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#cliente-servidor","title":"Cliente-Servidor","text":"<p> Cliente-Servidor \u00e9 um modelo de arquitetura... </p> <p>Cliente (Frontend):</p> <ul> <li>View: Consiste.....</li> </ul> <p>Servidor (Backend):</p> <ul> <li> <p>Controller: faz a conex\u00e3o entre as camadas...</p> </li> <li> <p>Service: Respons\u00e1vel pela l\u00f3gica...</p> </li> <li> <p>Model: Respons\u00e1vel pela persist\u00eancia...</p> </li> </ul>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#objetivos-de-arquitetura-e-restricoes","title":"Objetivos de Arquitetura e Restri\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<p> Seguran\u00e7a:    - Persist\u00eancia:    -  Privacidade:    - Middlewares: Foi usado middlewares... Desempenho:    Requisi\u00e7\u00f5es... Reusabilidade:    Componentes no Frontend... </p>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#restricoes","title":"Restri\u00e7\u00f5es","text":"<p> Tamanho da tela:...  Portabilidade:...  |IE|Edge|Firefox|Chrome|Safari|Googlebot| |--|----|-------|------|------|---------| |11 |&gt;= 14|&gt;= 52|&gt;= 49|&gt;= 10|Sim|  Servi\u00e7os: Os servi\u00e7os oferecidos....  Acesso a internet: A aplica\u00e7\u00e3o est\u00e1 limitada apenas a conex\u00e3o com internet </p>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas Utilizadas","text":"<ul> <li>XXX: Ambiente de execu\u00e7\u00e3o...</li> <li>XXXX: Linguagem de programa\u00e7\u00e3o... Typescript: XXXX</li> <li>XXXX: XXXX</li> <li>XXX: XXXX</li> <li>XXXX: XXXX</li> <li>XXXX: XXXX</li> <li>XXXX: XXXX</li> <li>XXXXX: XXXX.</li> </ul>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#visao-de-caso-de-uso","title":"Vis\u00e3o de Caso de Uso","text":"<p> O primeiro caso de uso descreve a a\u00e7\u00e3o de um usu\u00e1rio que cria um torneio, sendo assim, ele \u00e9 o manager do torneio. No segundo caso de uso descreve a a\u00e7\u00e3o de um usu\u00e1rio que \u00e9 entra na aplica\u00e7\u00e3o com a inten\u00e7\u00e3o de entrar em torneios como jogador. Nos dois casos o usu\u00e1rio pode ser o mesmo, por\u00e9m com fun\u00e7\u00f5es diferentes. </p> <p></p> <p></p>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#visao-logica","title":"Vis\u00e3o L\u00f3gica","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#visao-de-implantacao","title":"Vis\u00e3o de Implanta\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#visao-de-implementacao","title":"Vis\u00e3o de Implementa\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#visao-geral_1","title":"Vis\u00e3o Geral","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#visao-de-dados","title":"Vis\u00e3o de Dados","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#modelo-entidade-relacionamento-mer","title":"Modelo Entidade Relacionamento (MER)","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#entidades-e-relacionamentos","title":"Entidades e Relacionamentos:","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#diagrama-entidade-relacionamento-der","title":"Diagrama Entidade Relacionamento (DER)","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#tamanho-e-desempenho","title":"Tamanho e Desempenho","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#qualidade","title":"Qualidade","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/das/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 08/11/2020 1.0 Criada estrutura b\u00e1sica do documento xxx xxx, xxx xx, xxx xx, xxx xxx e xxx xxxx 15/11/2020 1.1 Representa\u00e7\u00e3o arquitetural e objetivos e restri\u00e7\u00f5es arquiteturais. Autores 19/11/2020 1.2 Adi\u00e7\u00e3o dos diagramas, vis\u00f5es, tamanho e desempenho e qualidade Autores 20/11/2020 1.3 Adi\u00e7\u00e3o da descri\u00e7\u00e3o de MER e DER Autores 20/11/2020 1.4 Adi\u00e7\u00e3o do t\u00f3pico de qualidade Autores 20/11/2020 1.5 Revis\u00e3o Autores"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/casos_de_uso/","title":"Casos de Uso","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/casos_de_uso/#lista","title":"Lista:","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/casos_de_uso/#conta","title":"Conta","text":"<ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Log in</li> <li>Log out</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Altera\u00e7\u00e3o de senha</li> </ul>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/casos_de_uso/#dados","title":"Dados","text":"<ul> <li>Inser\u00e7\u00e3o</li> <li>Exclus\u00e3o</li> <li>Visualiza\u00e7\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/casos_de_uso/#documentacao","title":"Documenta\u00e7\u00e3o:","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/casos_de_uso/#criacao-de-conta-no-sistema","title":"Cria\u00e7\u00e3o de conta no sistema","text":"<ul> <li>Atores:<ul> <li>Administrador</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li>Pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Administrador est\u00e1 logado.</li> </ul> </li> <li>Fluxo B\u00e1sico:<ol> <li>O administrador d\u00e1 in\u00edcio ao processo de cria\u00e7\u00e3o de conta</li> <li>O administrador define se a conta \u00e9 de um Administrador ou Recenseador</li> <li>O administrador atribui um E-mail e uma senha \u00e0 conta</li> <li>Os dados inseridos s\u00e3o validados pelo sistema</li> <li>A conta \u00e9 registrada no sistema</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ul> <li>2a. E-mail atribu\u00eddo \u00e9 inv\u00e1lido.<ul> <li>2a1. Sistema exibe uma mensagem de erro e permite que outro E-mail seja inserido.</li> </ul> </li> <li>2b. Senha atribu\u00edda n\u00e3o cumpre os requisitos m\u00ednimos do sistema.<ul> <li>2b1. Sistema exibe uma mensagem de erro e permite que outra senha seja inserida.</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/casos_de_uso/#log-in-no-sistema","title":"Log in no sistema","text":"<ul> <li>Atores<ul> <li>Administrador</li> <li>Recenseador</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li>Pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Usu\u00e1rio possui uma conta</li> </ul> </li> <li>Fluxo b\u00e1sico:<ol> <li>Usu\u00e1rio entra na tela de Log in</li> <li>Usu\u00e1rio insere o E-mail e senha de sua conta</li> <li>Sistema valida as informa\u00e7\u00f5es inseridas</li> <li>Usu\u00e1rio \u00e9 logado no sistema</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ul> <li>2a. E-mail inserido \u00e9 inv\u00e1lido<ul> <li>2a1. Sistema exibe uma mensagem de erro e permite que outro E-mail seja inserido</li> </ul> </li> <li>2b. E-mail v\u00e1lido por\u00e9m senha incorreta<ul> <li>2b1. Sistema exibe uma mensagem de \u201csenha incorreta\u201d e permite que outra senha seja inserida</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/casos_de_uso/#log-out-no-sistema","title":"Log out no sistema","text":"<ul> <li>Atores<ul> <li>Administrador</li> <li>Recenseador</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li>Pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es:<ul> <li>Usu\u00e1rio est\u00e1 logado</li> </ul> </li> <li>Fluxo B\u00e1sico:<ol> <li>Usu\u00e1rio seleciona a op\u00e7\u00e3o de \u201cLog out\u201d</li> <li>Usu\u00e1rio \u00e9 deslogado do sistema</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ul> <li>Nenhum</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/casos_de_uso/#exclusao-de-conta","title":"Exclus\u00e3o de conta","text":"<ul> <li>Atores<ul> <li>Administrador</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li>Pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es:<ul> <li>O administrador est\u00e1 logado</li> </ul> </li> <li>Fluxo B\u00e1sico:<ol> <li>Administrador seleciona uma conta existente</li> <li>Administrador seleciona a op\u00e7\u00e3o de excluir conta</li> <li>Sistema exibe um painel e requere a senha do administrador como c\u00f3digo de confirma\u00e7\u00e3o</li> <li>Administrador insere sua senha como c\u00f3digo de confirma\u00e7\u00e3o</li> <li>A conta \u00e9 exclu\u00edda</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ul> <li>2a. Senha inserida pelo Administrador incorreta<ul> <li>2a1. O sistema exibe uma mensagem de \u201csenha incorreta\u201d e permite que o usu\u00e1rio insira outra senha.</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/casos_de_uso/#alteracao-de-senha","title":"Altera\u00e7\u00e3o de senha","text":"<ul> <li>Atores<ul> <li>Administrador</li> <li>Recenseador</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li>Pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es:<ul> <li>O usu\u00e1rio possui uma conta</li> </ul> </li> <li>Fluxo B\u00e1sico:<ol> <li>Usu\u00e1rio clica na op\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00e3o de senha</li> <li>Sistema envia um c\u00f3digo de verifica\u00e7\u00e3o ao E-mail registrado na conta com prazo para inser\u00e7\u00e3o</li> <li>Sistema exibe uma caixa para a inser\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo de verifica\u00e7\u00e3o</li> <li>Usu\u00e1rio insere o c\u00f3digo de verifica\u00e7\u00e3o</li> <li>Sistema exibe uma tela de altera\u00e7\u00e3o de senha</li> <li>Usu\u00e1rio confirma a altera\u00e7\u00e3o</li> <li>Sistema registra a nova senha</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ul> <li>2a. Usu\u00e1rio insere um c\u00f3digo de verifica\u00e7\u00e3o incorreto<ul> <li>2a1. Sistema exibe uma mensagem \u201cc\u00f3digo de verifica\u00e7\u00e3o incorreto\u201d e permite que o usu\u00e1rio insira o c\u00f3digo novamente</li> </ul> </li> <li>2b. Nova senha inserida n\u00e3o cumpre os requisitos m\u00ednimos do sistema<ul> <li>2b1. Sistema exibe uma mensagem de erro e permite que o usu\u00e1rio insira uma nova senha</li> </ul> </li> <li>2c. Usu\u00e1rio insere o c\u00f3digo ap\u00f3s seu prazo de inser\u00e7\u00e3o<ul> <li>2c1. Sistema exibe uma mensagem \u201cprazo de inser\u00e7\u00e3o expirado\u201d</li> <li>2c2. Sistema envia um novo c\u00f3digo de verifica\u00e7\u00e3o ao E-mail registrado</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/casos_de_uso/#insercao-de-dado","title":"Inser\u00e7\u00e3o de dado","text":"<ul> <li>Atores<ul> <li>Recenseador</li> <li>Administrador</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li>Pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es:<ul> <li>O usu\u00e1rio est\u00e1 logado como recenseador ou administrador</li> </ul> </li> <li>Fluxo B\u00e1sico:<ol> <li>Usu\u00e1rio clica na op\u00e7\u00e3o de adicionar dado</li> <li>Sistema exibe uma tela para o preenchimento das informa\u00e7\u00f5es sobre o dado</li> <li>Usu\u00e1rio preenche os campos e confirma a cria\u00e7\u00e3o do dado</li> <li>Sistema registra o dado e suas informa\u00e7\u00f5es</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ul> <li>2a. Usu\u00e1rio confirma a cria\u00e7\u00e3o do dado sem preencher todos os campos de informa\u00e7\u00e3o<ul> <li>2a1. Sistema exibe uma mensagem de erro e permite que o usu\u00e1rio preencha os campos faltando</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/casos_de_uso/#exclusao-de-dado","title":"Exclus\u00e3o de dado","text":"<ul> <li>Atores<ul> <li>Administrador</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li>Pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es:<ul> <li>O usu\u00e1rio est\u00e1 logado como administrador</li> </ul> </li> <li>Fluxo B\u00e1sico:<ol> <li>Administrador clica na op\u00e7\u00e3o de excluir dado</li> <li>Sistema exibe um painel e requere a senha do administrador como c\u00f3digo de confirma\u00e7\u00e3o</li> <li>Administrador insere sua senha como c\u00f3digo de confirma\u00e7\u00e3o</li> <li>Sistema exclui o dado de seus registros</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ul> <li>2a. Administrador insere uma senha incorreta<ul> <li>2a1. Sistema exibe uma mensagem \u201csenha incorreta\u201d e permite que o administrador insira outra senha</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/casos_de_uso/#visualizacao","title":"Visualiza\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Atores<ul> <li>Usu\u00e1rio</li> <li>Sistema</li> </ul> </li> <li>Pr\u00e9-condi\u00e7\u00f5es:<ul> <li>O sistema possui dados dispon\u00edveis</li> </ul> </li> <li>Fluxo B\u00e1sico:<ol> <li>Usu\u00e1rio acessa o dashboard de dados</li> <li>Sistema monta o dashboard com base nos seus dados armazenados</li> <li>Sistema exibe o dashboard</li> </ol> </li> <li>Fluxo Alternativo:<ul> <li>2a. Sistema n\u00e3o possui dados dispon\u00edveis<ul> <li>2a1. Sistema exibe uma mensagem informando sobre a falta de dados</li> <li>2a.2 Sistema exibe uma op\u00e7\u00e3o de voltar para a p\u00e1gina anterior</li> </ul> </li> <li>2b. Sistema falha no carregamento dos dados do dashboard<ul> <li>2b1. Sistema exibe uma mensagem de erro</li> <li>2a.2 Sistema exibe uma op\u00e7\u00e3o para recarregar a p\u00e1gina e outra para retornar \u00e0 p\u00e1gina anterior</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/casos_de_uso/#diagrama-de-casos-de-uso","title":"Diagrama de Casos de Uso","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/diagrama_de_classes/","title":"Diagrama de Classes","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/diagrama_de_classes/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O diagrama de classes UML \u00e9 um diagrama que mostra a estrutura do sistema desenhado no n\u00edvel de classes e interfaces, ilustra as funcionalidades, depend\u00eancias e relacionamentos de cada elemento. Pode ser vista como uma representa\u00e7\u00e3o visual da arquitetura de um sistema.</p>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/diagrama_de_classes/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>Para a cria\u00e7\u00e3o da primeira vers\u00e3o do diagrama de classes, a equipe utilizou o PlantUML. Al\u00e9m disso, foi utilizado o Visual Studio Code para elabora\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/diagrama_de_classes/#diagrama-de-classes","title":"Diagrama de Classes","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/diagrama_de_classes/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/diagrama_de_classes/#rastreabilidade-de-requisitos","title":"Rastreabilidade de Requisitos","text":"ID Descri\u00e7\u00e3o US17, US18, US19, US20 Torneio US01, US06, US07, US08 Usu\u00e1rio US45 Rodada US35 Partida"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/diagrama_de_classes/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p> Atrav\u00e9s do diagrama de classes, foi poss\u00edvel representar a estrutura do sistema a n\u00edvel de classes e auxiliar na modelagem da arquitetura geral, al\u00e9m do banco de dados. Ao longo do desenvolvimento da disciplina, iremos adaptar e evoluir o diagrama e sua documenta\u00e7\u00e3o para refletir no estado atual do projeto. </p>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/diagrama_de_classes/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>UML Class and Object Diagrams Overview. Dispon\u00edvel em https://www.uml-diagrams.org/class-diagrams-overview.html. Acesso em 21/09/20</p> <p>UML Class Diagram Tutorial. Dispon\u00edvel em https://www.youtube.com/watch?v=UI6lqHOVHic. Acesso em 21/09/20</p> <p>UML Class Relationship Diagrams. Dispon\u00edvel em https://www.cs.odu.edu/~zeil/cs330/latest/Public/classDiagrams/index.html#other-class-diagram-elements Acesso em 19/10/20</p>"},{"location":"__Elabora%C3%A7%C3%A3o/Diagramas/diagrama_de_classes/#autores","title":"Autor(es)","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 31/03/2025 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Eduardo Peruzzo"},{"location":"interacao/interacao1/","title":"Intera\u00e7\u00e3o 1 (05/02/24 \u00e0 12/04/2024)","text":""},{"location":"interacao/interacao1/#planejamento-de-interacao","title":"Planejamento de Intera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"interacao/interacao1/#presentes-na-reuniao-xxxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXXX","text":""},{"location":"interacao/interacao1/#lista-de-tarefas-da-interacao","title":"Lista de Tarefas da Intera\u00e7\u00e3o","text":"Tarefa Responsabilidade Decidir o nome o projeto. Todos Criar o reposit\u00f3rio nos padr\u00f5es (Organizar wiki). Matheus Criar issues no GitHub / ZenHub Renan Configura\u00e7\u00e3o do grupo do Telegram(configurar bot). Moacir Estudar e escolher as metodologias. Todos Documento de vis\u00e3o XXX e XXXXX Elaborar 5w2H XXX e XXXXX Mapas Mentais XXX e XXXXX Brainstorming Todos Entrevistas XXX e XXXXX Prototipa\u00e7\u00e3o. XXX e XXXXX"},{"location":"interacao/interacao1/#sprint-retrospectivereview-meeting","title":"Sprint Retrospective/Review Meeting","text":""},{"location":"interacao/interacao1/#presentes-na-reuniao-xxxx","title":"Presentes na reuni\u00e3o: XXXX","text":""},{"location":"interacao/interacao1/#dividas-da-interacao","title":"Dividas da Intera\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"interacao/interacao1/#-","title":"-","text":""},{"location":"interacao/interacao1/#-_1","title":"-","text":""},{"location":"interacao/interacao1/#riscos-encontrados","title":"Riscos Encontrados","text":"<ul> <li>Nenhum: Plano de gerenciamento de riscos n\u00e3o implementado.</li> </ul>"},{"location":"interacao/interacao1/#pontos-positivos","title":"Pontos Positivos","text":""},{"location":"interacao/interacao1/#-_2","title":"-","text":""},{"location":"interacao/interacao1/#-_3","title":"-","text":""},{"location":"interacao/interacao1/#pontos-negativos","title":"Pontos Negativos","text":""},{"location":"interacao/interacao1/#-_4","title":"-","text":""},{"location":"interacao/interacao1/#-_5","title":"-","text":""},{"location":"interacao/interacao1/#o-que-podemos-melhorar","title":"O que podemos melhorar?","text":"<ul> <li>Ter mais foco na reuni\u00f5es para evitar o desperd\u00edcio de tempo.</li> <li>A equipe deve ter mais autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de membros.</li> <li>Podemos utilizar algo ferramenta de timebox para maior efetividade nas reuni\u00f5es, sugest\u00e3o: https://timebox.cedrotech.com/</li> </ul>"},{"location":"interacao/interacao1/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Hangouts</li> <li>Colheita dos pontos: Mentimeter</li> </ul>"},{"location":"util/doc_template/","title":"Titulo do documento","text":""},{"location":"util/doc_template/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"util/doc_template/#metodologia","title":"Metodologia","text":""},{"location":"util/doc_template/#desenvolvimento-renomeie-este-topico","title":"Desenvolvimento (Renomeie este t\u00f3pico)","text":""},{"location":"util/doc_template/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"util/doc_template/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":""},{"location":"util/doc_template/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":""},{"location":"util/doc_template/#autores","title":"Autor(es)","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) dd/mm/aa 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Autores"}]}